## 陣列大小的問題

在 C 語言當中，陣列大小是很難決定的問題，因為一般的 C 語言並沒有提供垃圾蒐集機制。

解決這個問題的方法有兩種，第一種是採用如前述的動態陣列，如此陣列大小會隨著您加入的元素多少而自動成長，因而能夠解決這個問題。

第二種方法是不要採用 malloc 的動態分配機制，而是改用靜態的陣列進行宣告，如此您就必須能夠明確的知道陣列所能容納的元素個數。舉例而言，假如您要用一個陣列儲存一年中每一天所花費的錢，那麼就可以用 int money[366]; 這樣的宣告，因為您早已知道最大的陣列大小為 366，因此可以很容易的決定。

如果不是這種很明確的情形，而是要用來儲存像符號表這樣的表格，那筆者建議您不要使用靜態陣列，改採前述的動態陣列來實作，您會發現這種作法比硬去宣告一個很大的陣列好多了。

當您還需要位陣列大小傷腦筋時，應該就是想錯方向了，請改用動態陣列。
